const questions = [
  {
    question:
      "Bu shaxmat donasi sabab o'rta asrlarda arab shohlari bu o'yinni o'ynashni istashmagan.",
    options: ["A) Ot", "B) Fil", "C) Shoh", "D) Piyoda"],
    answer: "A",
  },
  {
    question:
      "Bu harf deyarli dunyoning barchа alfavitlarida 1 xil yozilishi bilan rekord o'rnatgan. Bu qaysi harf?",
    options: ["A) O", "B) A", "C) C", "D) K"],
    answer: "A",
  },
  {
    question:
      "Avstraliyada yashovchi mutlaqo suv ichmaydigan sut emizuvchi hayvon?",
    options: ["A) Kenguru", "B) Koala", "C) Tuyaqush", "D) Tuya"],
    answer: "B",
  },
  {
    question:
      "Xaritani kuzatganimizda « Dinozavr » shakldagi mamlakat nomini bilasizmi?",
    options: ["A) Yaponiya", "B) Avstraliya", "C) Yangi Gvineya", "D) Chili"],
    answer: "C",
  },
  {
    question: "Bilasizmi? Koreya so`zining ma`nosi nima?",
    options: [
      "A) Tonggi tarovat",
      "B) Tarovvatli",
      "C) Sharq tarovvati",
      "D) Go'zal shahar",
    ],
    answer: "A",
  },
  {
    question:
      "Qaysi davlat jahonda pochta xizmati tekin bo`lgan yagona davlat hisoblanadi?",
    options: ["A) Argentina", "B) Andorra", "C) Gretsiya", "D) Vetnam"],
    answer: "B",
  },
  {
    question: "Qaysi mamlakat hududida 17 ta harakatdagi vulqon joylashgan? ",
    options: ["A) Braziliya", "B) Koreya", "C) Yaponiya", "D) Indoneziya"],
    answer: "C",
  },
  {
    question: "Qaysi davlat poytaxti dunyodagi eng sovuq poytaxt hisoblanadi?",
    options: ["A) Sibir", "B) Buenos-Ayres", "C) Mongoliya", "D) Moskva"],
    answer: "C",
  },
  {
    question:
      "Qaysi sayyora Quyosh tizimidagi eng tezkor sayyora hisoblanadi? ",
    options: ["A) Saturn", "B) Neptun", "C) Uran", "D) Yupiter"],
    answer: "D",
  },
  {
    question:
      "Qaysi davlat temir yo`llarining zichligi bo`yichа Yevropada 1- o`rinda turadi?",
    options: [
      "A) Belgiya",
      "B) Belorusiya",
      "C) Buyuk britaniya",
      "D) Fransiya",
    ],
    answer: "A",
  },
  {
    question:
      "Xaritada jirafa shaklidagi orollarda joylashgan mamlakat nomini bilasizmi?",
    options: [
      "A) Finlandiya",
      "B) Norvegiya",
      "C) Yaponiya",
      "D) Yangi Zelandiya",
    ],
    answer: "C",
  },
  {
    question: "Qaysi mamlakat tarkibida 17 ming 508 ta orol mavjud?",
    options: ["A) Norvegiya", "B) Yaponiya", "C) Grelandiya", "D) Indoneziya"],
    answer: "D",
  },
  {
    question: "Bilasizmi, qaysi hayvon umrining 70 foizini uxlab o`tkazadi?",
    options: ["A) Mushuk", "B) It", "C) Ayiq", "D) Sichqon"],
    answer: "A",
  },
  {
    question:
      "Qaysi hayvon ( hashorat) ning zahari kattalarinikidan kuchliroq bo`ladi? ",
    options: ["A) Ilon", "B) Chayon", "C) Pashsha", "D) Ari"],
    answer: "B",
  },
  {
    question:
      "Yer yuzida qaysi hayvon yuragi bir daqiqada atigi 9 marta uradi? ",
    options: ["A) Ayiq", "B) Yalqov", "C) Kit", "D) Akula"],
    answer: "C",
  },
  {
    question:
      "Birlashgan Millatlar Tashkiloti Universiteti qayerda joylashgan?",
    options: ["A) Tokio", "B) AQSH", "C) Rossiya", "D) Xitoy"],
    answer: "A",
  },
  {
    question:
      "Qadimgi Rimliklarning fikrichа, eng shafqatsiz xo'jayinlar- ular. Savol: ular kimlar? ",
    options: ["A) Hukmdorlar", "B) Boylar", "C) Sobiq qullar", "D) Feodallar"],
    answer: "C",
  },
  {
    question: "Hazil savol: Eng ko'p haqorat eshitadigan kishilar kimlar?",
    options: ["A) Futboi haqida", "B) Sudiya", "C) Oshpaz", "D) Kotib"],
    answer: "A",
  },
];

module.exports = { questions };
